<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<register diocese="Linc" bp="Hugo_de_Welles">
    
    
    
    <adcnry name="Stowe">
    <page n="211"/>
        <head>Archidiaconatus Stowe</head>
    
    <head>ANNUS XI.</head>
    
    <summary>Thorald de Dunham, clerk, presented by William de Aubiniaco, is instituted to the church of Bloxholm.</summary>
    
    <text>BROCKESHOLM.—Turoldus de Dunham, clericus, presentatus per dominum Willelmum de Aubiniaco juniorem ad ecclesiam de Brockesholm, facta prius inquisitione per H., Archidiacono Stowe, et Roberto, qui prius erat persona ejusdem ecclesie, ipsam resignante, per quam negotium fuit in expedito, admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et mandatum est predicto Archidiacono ut ipsum T. in corporalem dicte ecclesie possessionem, etc.</text>
    
    <summary>John de Godeton, clerk, presented by the Prior and Convent of Thornholm, is instituted to the church of Scalleby.</summary>
    
    <text>SCALLEBY.—Johannes de Godeton, clericus, presentatus per Priorem et conventum de Tornholm ad ecclesiam de Scalleby, vacantem per resignationem Willelmi, Archidiaconi Lincolniensis, admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et mandatum est H., Archidiacono Stowe, quod ipsum J. in corporalem dicte ecclesie possessionem inducat.</text>
    
    <summary>Richard de Neuport, clerk, presented by Beatrice de Muncy, after a dispute about the patronage, is instituted to the church of Faldingworth. A pension is to be paid to William Maulovel.</summary>
    
    <text>FALDINGWORTH.—Cum Ricardus de Neuport, clericus, presentatus esset per Beatricem de Muncy, mulierem, ad ecclesiam de Faldingworth, et Willelmus Maulovel, clericus, per Herbertum de Nevill similiter ad eandem, tandem post inquisitionem factam per Archidiaconum Stowe, per quam negotium, etc., ambo se sponte ordinationi domini Episcopi subjecerunt; Ricardus igitur de Neuport, clericus, ad presentationem ipsius Beatricis, de consensu dicti Herberti, ad eandem ecclesiam est admissus, et in ea canonice persona institutus; solvens eidem Willelmo, clerico, xx solidos annuos, pro bono pacis, ad duos terminos scilicet, ad Nativitatem Sancti Johannis Baptiste x solidos, et ad Natale x solidos. Et injunctum est dicto Archidiacono, tunc presenti, etc.</text>
    
    <page n="212"/>
    
    <summary>Robert, chaplain, presented by Alan Martell, acting for the Templars, is instituted vicar of Thorp. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>VICARIA DE THORP PER NOVO ORDINATA.—Robertus, capellanus, presentatus per Fratrem Alanum Martell, vices gerentem Magistri Militie Templi Ierosolimitani in Anglia, ad perpetuam vicariam ecclesie de Torp, facta inquisitione per Archidiaconum Stowe, etc., admissus est, et in ea vicariis perpetuus institutus. Consistit autem dicta vicaria in toto altaragio, et in duobus quarteriis de frumento per annum, et in duobus marcis argenti certo loco assignandis, et in quodam tofto quod fuit Roberti Gric; ipsi autem Templarii omnia onera ordinaria ipsius ecclesie, preter sinodalia, sustinebunt, que vicarius persolvet. Et injunctum est dicto Archidiacono, tunc presenti, etc. Dicte vero due marce annue postea sunt assignate in hunc modum: de redditu Thome de Stanton, septem solidi et septem denarii; de redditu Hugonis filii Ricardi, quinque solidi; de redditu Roberti Quenild, octo solidi; de redditu Lamberti, quinque solidi; de redditu Roberti Peil de Cerf, duodecim denarii.</text>
    
    <summary>Richard, chaplain, presented by the Prior and Convent of Norton, is instituted vicar of Burton-Stather. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>VICARIA BURTON.—Ricardus, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Norton ad perpetuam vicariam ecclesie de Burton, ordinata de novo auctoritate Concilii, facta prius inquisitione per H., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., admissus est, et in ea canonice perpetuus vicarius institutus, cum onere residendi, etc. Consistit autem ipsa vicaria in toto altaragio ipsius ecclesie, et decima xxj bovatorum terre de feodo Trusseluni, et manso competenti, et sunt ibi necessarii unus capellanus et duo clerici; vicarius autem solvet sinodalia, et Prior et conventus hospitium Archidiaconi procurabunt. Et mandatum est dicto Archidiacono, etc.</text>
    
    <summary>William, chaplain, presented by the Abbot and Convent of Barlings, is instituted vicar of Scothorn. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>VICARIA DE SCOTTHORN.—Willelmus, capellanus, presentatus per Abbatem et conventum de Barling ad perpetuam vicariam ecclesie de Scotthorn, ordinata auctoritate Concilii generali, admissus est, et vicariis perpetuus institutus. Consistit autem dicta vicaria in toto altaragio ipsius ecclesie et quodam tofto, solvendo inde capitulo Lincolniensi decem solidos annuos, quos idem capitulum ab antiquo percipere consueverunt per manum
        
        <page n="213"/>
        
        ipsorum Abbatis et conventus. Ipsi vero Abbas et conventus hospitium Archidiaconi procurabunt, et vicarius sinodalia persolvet. Et injunctum est Archidiacono, presenti.</text>
    
    <summary>Oliver de Chalneto, clerk, is collated to the church of Bottesford.</summary>
    
    <text>BOTTESFORD.—Oliverus de Chalneto, clericus, cui dominus Episcopus ecclesiam de Bottesford contulit, auctoritate Concilii, admissus est ad eam, et in eadem canonice persona institutus. Et mandatum est H., Archidiacono Stowe, quod ipsum O. in corporalem illius ecclesie possessionem inducat.</text>
    
    <summary>Peter, chaplain, presented by the Prior and Convent of Spalding, is instituted vicar of Haltebarg. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>VICARIA DE HALTEBARG.—Petrus, capellanus, presentatus ad vicariam ecclesie de Haltbarg, ordinatam juxta statuta Concilii, per Priorem et conventum de Spalding, facta prius inquisitione per H., Archidiaconum Stowe, etc., admissus est, et in ea canonice vicarius perpetuus institutus. Consistit autem dicta vicaria in toto altaragio et manso competenti; vicarius autem solvet sinodalia, et monachi hospitium Archidiaconi procurabunt. Et mandatum est Archidiacono ut, etc. Valet vj marcas, totalis autem ecclesia xj.</text>
    
    <summary>Lambert, chaplain, presented by the Templars, is instituted vicar of a moiety of the church of Wilgheton. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>VICARIA DE WILGHETON SUPER MEDIETATE ECCLESIE.—Lambertus, capellanus, presentatus per Fratres Militie Templi ad vicariam medietatis ecclesie de Wilgheton, ordinatam juxta statuta Concilii, admissus est, et vicarius perpetuus institutus. Consistit autem ipsa vicaria in toto altaragio illius medietatis et manso quod fuit Alexandri capellani; et solvet vicarius sinodalia, et Templarii procurabunt hospitium Archidiaconi. Et injunctum est Archidiacono, etc. Vicarius vero semper septimana secunda, scilicet, quando celebrabit in capella dictorum fratrum, erit ad mensam eorum.</text>
    
    <summary>Adam, chaplain, presented by the Prior and Convent of Torksey, is instituted vicar of St. Mary, Torksey. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>VICARIA SANCTE MARIE TORKESEIE.—Adam, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Torkes, juxta predicta statuta, ad vicariam ecclesie Sancte Marie de Torkes', facta prius
        
        <page n="214"/>
        
        inquisitione per H., Archidiaconum Stowe, etc., admissus est, et in ea canonice vicarius perpetuus institutus; que consistit in victu unius canonici, et una marca annua, et manso competenti. Et injunctum est dicto Archidiacono ut, etc.</text>
    
    <summary>Adam, chaplain, presented by the Abbot and Convent of Welbeck, is instituted vicar of Cotes. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>VICARIA COTES.—Adam, capellanus, presentatus per Abbatem et conventum de Welbec ad vicariam ecclesie de Cotes, juxta predicta statuta, facta prius inquisitione per H., Archidiaconum Stowe, etc., admissus est, et in ea canonice vicarius perpetuus institutus; que consistit in toto altaragio, et in xx solidis annuis certo loco assignandis, et in manso competenti. Et injunctum est Archidiacono. Dicti autem viginti solidi assignati sunt in decima octo bovatorum terre, de quibus Walterus de Marisco tenet quatuor, Hugo presbiter unam, Adam Crassus duas, et Henricus Crassus unam.</text>
    
    <summary>John, chaplain, presented by the Abbot and Convent of Angers, is instituted vicar of a moiety of the church of Wilgheton. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>WILGHETON VICARIA MEDIETATIS.—Johannes, capellanus, presentatus per Abbatem et conventum Andegavie ad vicariam medietatis ecclesie de Wilgheton, ordinatam juxta statuta Concilii, facta prius inquisitione per H., Archidiaconum Stowe, etc., admissus est, et institutus; que consistit in toto altaragio illius medietatis, et in decima bladi quinque bovatorum terre et dimidie, quas Simon filius Ivonis, Nigellus Guerich, Hamo Bulle, Reginaldus Berkarius, Albreda, vidua, Willelmus Hereward, et Alexander Prepositus tenuerunt, que quidem decime appreciate sunt ad unam marcam, et in tofto quod fuit Radulphi filii Willelmi; vicarius vero solvet sinodalia, et monachi procurabunt hospitium Archidiaconi. Et injunctum est Archidiacono, etc.</text>
    
    <summary>Robert, chaplain, presented by the Templars, is instituted vicar of Geynesbourg. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>GEYNESBOURG VICARIA.—Robertus, capellanus, presentatus per Fratres Milicie Templi ad perpetuam vicariam ecclesie de Geynesbourg, ordinatam auctoritate Concilii, facta prius inquisitione per H., Archidiaconum Stowe, etc., admissus est et institutus. Vicarius autem habebit, vivente pastore vicarii, totum altaragium cum manso competente, solvendo inde dictis fratribus xl solidos
        
        <page n="215"/>
        
        annuos, et preterea solvendo sinodalia; ipsi vero Templarii hospitium Archidiaconi procurabunt. Et injunctum est Archidiacono, etc.</text>
    
    <summary>Walter, chaplain, presented by the Prior and Convent of Thornholm, is instituted vicar of Riseby. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>RISEBY VICARIA.—Walterus, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Tornholm ad perpetuam vicariam de Riseby, ordinatam auctoritate Concilii, admissus est, et institutus. Vicarius autem habebit, nomine perpetue vicarie, totum alteragium, preter decimam proprii instauramanti canonicorum; habebit etiam toftum quod jacet juxta toftum Helewisi, vidue, et solvet sinodalia; et canonici hospitium Archidiaconi procurabunt. Et injunctum est Archidiacono, etc.</text>
    
    <summary>Hugh, deacon, presented by the same, is instituted vicar of Messingham. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>MESSINGHAM VICARIA.—Hugo, diaconus, presentatus per eosdem ad perpetuam vicariam ecclesie de Messingham, ordinatam auctoritate Concilii, facta prius inquisitione per H., Archidiaconum Stowe, etc., admissus est, et institutus cum onere ad proximos ordines veniendi, etc. Consistit autem vicaria in toto altaragio, et duabus bovatis terre cum tota decima earundem bovatarum, quas duas bovatas Matilda Scrat et Willelmus Guleta tenuerunt, que appreciate sunt ad xx solidos, et in duobus toftis que Hugo Longus et Willelmus Guremund tenuerunt, et in manso qui jacet inter Robertum de Rowell, diaconum, et Walterum Hol', idem autem vicarius solvet sinodalia et canonici hospitium Archidiaconi procurabunt. Et injunctum est Archidiacono, etc.</text>
    
    <summary>Simon, acolyte, presented by the same, is instituted vicar of Appleby. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>APPELBY VICARIA.—Simon, acolitus, presentatus per eosdem ad perpetuam vicariam ecclesie de Appelby, ordinatam auctoritate Concilii, facta inquisitione, etc., admissus est, et institutus cum onere ad proximos ordines veniendi, etc. Et habebit vicarius, nomine perpetue vicarie, totum alteragium preter unam marcam de decimis canonice de eodem altaragio in certa portione assignandam, et preter decimam proprii instauramanti canonicorum, et habebit mansionem competens et unam acram terre in uno campo, et aliam in alio, et solvet sinodalia; canonici vero procurabunt hospitium Archidiaconi. Et injunctum est Archidiacono, etc.</text>
    
    <page n="216"/>
    
    <summary>Ralph, chaplain, presented by the Nuns of Heynings, is instituted Vicar of Upton. The vicarage is described.</summary>
    
    <text>UPTON VICARIA.—Radulphus, capellanus, presentatus per moniales de Hening ad perpetuam vicariam de Upton, ordinatam auctoritate Concilii, facta prius inquisitione, etc., admissus est, et institutus; vicarius habebit, nomine perpetue vicarie, totum alteragium cum manso competenti, solvendo inde dictis monialibus xx solidos annuos, et preterea solvendo sinodalia; moniales vero procurabunt hospitium Archidiaconi. Et injunctum est Archidiacono.</text>
    
    <summary>Ordination of the Vicarage of Ketelsthorpe.</summary>
    
    <text>KETELSTORP ORDINATIO.—Vacante ecclesia de Ketelstorp, cum Ricardus de Ken, clericum, ad dictam vicariam ab ipso patrono presentatus, minus sufficienter esset litteratus, post inquisitionem per Archidiaconum Stowe factam, per quam negotium, etc., idem Johannes et Ricardus se ipsius supplicationi supponiendum domini Episcopi, qui ordinavit in hunc modum: videlicet, quod dictus Ricardus, quia spes erat de eodem Ricardo, ad presentationem predicti Johannis haberet personam cantarii solam solidorum annuorum in eadem ecclesia, et capellanus idoneus per ipsum Ricardum, de consensu supradicti Johannis, presentatus perpetua dotum residens, nomine perpetue vicarie, in ecclesia memorata, cum onere residencie, ita scilicet quod idem Ricardus scolas frequentet et addiscat; sin autem, personatu predicto privatibitur in perpetuum, et ipse personatus alli conferetur, provisum est etiam quod si dictus Ricardus decedente vicario suo dignus sit majori beneficio tota ecclesia eidem accrescet, et si nec tunc fuerit idoneus presentabit alium vicariam ad eandem vicariam modo predicto instituendum, et sic semper de vicario in vicariam donec fuerit idoneus. Et mandatum est Archidiacono Stowe quod secundum formam premissam, etc.</text>
    
    <summary>Henry, son of John, chaplain, presented by Richard de Ken, is instituted vicar of Ketelsthorpe.</summary>
    
    <text>KETELSTORP.—Henricus filius Johannis, capellanus, presentatus per Ricardum de Ken, clericum, ad dietam vicariam de Ketelstorp, de consensu Johannis de Ken, patroni, admissus est, et vicarius perpetuus institutus, cum onere et pena vicariorum. Et injunctum est Archidiacono Stowe, etc.</text>
    
    <page n="217"/>
    
    <head>ANNUS DUODECIMUS.</head>
    
    <summary>William, chaplain, presented by the Prior and Convent of Spalding, is instituted vicar of Haltebarg.</summary>
    
    <text>HALTEBARG VICARIA.—Willelmus, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Spalding ad perpetuam vicariam, prius ordinatam auctoritate Concilii, in ecclesia de Haltebarg, facta prius inquisitione per Archidiaconum Stowe, per quam negotium, etc., admissus est, et vicarius perpetuus institutus. Et injunctum est dicto Archidiacono, etc.</text>
    
    <summary>Laurence, clerk, presented by William de Buslingtorp, is instituted to the church of Buslingthorpe.</summary>
    
    <text>BUSLINGTORP.—Laurentius, clericus, presentatus per Willelmum de Buslingtorp ad ecclesiam de Buslingtorp, facta prius inquisitione per H., Archidiaconum Stowe, etc., admissus est, et canonice persona institutus, cum pena incontinentibus inflicta. Et injunctum est J., clerico dicti Archidiaconi, etc.</text>
    
    <summary>Ralph de Aresey, acolyte, presented by Hervey de Aresey, is instituted to the church of Flixtborough.</summary>
    
    <text>FLIKEBURG.—Radulphus de Aresey, acolitus, presentatus per Herveium de Aresey ad ecclesiam de Flikeburg, facta prius inquisitione, per Archidiaconum Stowe, etc., admissus est, et canonice persona institutus, etc., ita quod Robertus de Wassing', capellanus, et canonicus Lincolniensis, eandem ecclesiam habebit in custodia, et eundem Radulphum de fructibus ecclesie procurabit in scolis quousque ad talem etatem pervenerit quod in subdiaconum posset promoveri, et si dictus capellanus infra etatem clerici forte decesserit, dominus Episcopus custodiam predictam alii debebit committere. Et injunctum est Archidiacono Stowe, etc. Non habemus litteras presentationis.</text>
    
    <head>ANNUS DUODECIMUS.</head>
    
    <summary>Robert de Wassingburg is entrusted with the charge of the church of Flixtborough.</summary>
    
    <text>Cum Herveius de Aresey, miles, Radulphum filium suum, clericum, ad ecclesiam de Flikeburg presentasset, et dominus Episcopus ipsum clericatus litterarum inventus fuisset, dispensavit cum co presentationem dicti militis confirmando et custodiam ejusdem ecclesie cum omnibus pertinentis, de consensu patroni et presentati, Roberto de Wassingburg committendo, ita
    
    <page n="218"/>
    
    quod de fructibus et proventibus ipsius ecclesie dicto clerico necessaria inveniat in scholis donec magis ibidem proficerit et ad gradum subdiaconi possit promoveri, idem etiam Robertus interim idoneum capellanum inveniet in eadem ecclesia qui curam gerat animarum et presentabit illum Archidiacono. Et mandatum est Archidiacono Stowe quod in hac translatione exequi non differat.</text>
    
    <head>IN ANNO XIIIº NICHIL.</head>
    
    <head>ANNUS QUARTUS DECIMUS.</head>
   
    <summary>William, dean of Redbourne, presented by the Master of the Order of Sempringham and the Prior and Convent of Newstead, is instituted to a portion of the church of Huldestona.</summary>
    
    <text>HULDESTONA SUPER QUARTA PORTIONE.—Willelmus, decanus de Radburn, presentatus per Magistrum Ordinis de Sempingham, et Priorem et conventum Novi Loci, ejusdem Ordinis, ad quartam portionem ecclesie de Huldestona, quam Robertus capellanus de Berneteby tenuit, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, etc., et Willelmo Paquel, laico, qui prius vendicavit sibi jus patronatus in dicta portione, et coram domino Episcopo pro jure suo appellavit, renuntiante predicto jure et appellatione per cum facta, admissus est, et canonice persona institutus. Et mandatum est Archidiacono Stowe, etc.</text>
    
    <summary>Richard de Bella Fago, clerk, presented by Matilda de Lacy, is instituted to the church of Halton.</summary>
    
    <text>HALTON.—Anno pontificatus domini Episcopi xiijj, vto Kal. Junii, Ricardus de Bella Fago, clericus, presentatus per dominam Matildam de Lacy ad ecclesiam de Halton, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, admissus est, et in ea canonice persona institutus, ita quod ad proximos ordines domini Episcopi ante festum Sancti Michaelis Deo dante celebrandos veniat in subdiaconum ordinandus. Et mandatum est Archidiacono Stowe ut ipsum Ricardum, secundum formam premissam, etc.</text>
    
    <summary>An arrangement for the division of the two portions of the church of Bliton.</summary>
    
    <text>STOWE, BLITON.—Walterus de Scalleby, persona medietatis ecclesie de Bliton, concessit coram domino Episcopo quod si Magister Alexander de Melide, persona alterius medietatis, prius quam ipse Walterus decesserit, capellanus presentatus per Priorem
    
    <page n="219"/>
    
    et conventum de Thornholm ad ecclesiam de Bliton habeat totam portionem ipsius Walteri quam habet in eadem ecclesiam, preter decimas tantum garbarium ut pretor mansum ubi idem Walterus habitat, reddendo annuatim ipsi Waltero, quandiu vixerit, duas marcas et quadraginta denarios; magister autem Alexander de Melide concessit ex parte sua quod si dictus Walterus de Scalleby prius decesserit, capellanus presentatus per dictum Priorem et conventum habeat totam portionem ipsius Alexandri, preter decimam tantum garbarium, et preter mansum ubi idem Alexander habitat, reddendo inde ei per annum duas marcas. Acta sunt hec apud Stowe, presentibus, Willelmo, Decano Lincolniensi, R., Priore de Thornholm, Magistro Willelmo de Lincolnia, Oliverio de Chednetot, Johanne de Banestoria.</text>
    
    <head>ANNUS QUINTUS DECIMUS.</head>
    
    <summary>Gilbert, chaplain, presented by the Abbot and Convent of Selby, is instituted vicar of Redbourne.</summary>
    
    <text>RODBURN VICARIA.—Gilbertus, capellanus, presentatus per Abbatem et conventum de Seleby ad vicariam ecclesie de Rodburn, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., admissus est, et in ea canonice vicarius perpetuus institutus, sub onere et pena vicariorum; quod per hunc administrationem nichil juris accrescat dictis Abbati et conventui. Et injunctum est Archidiacono, presenti, quod, etc. Actum pridie Kal. Aprilis.</text>
    
    <summary>William de Neuvill, acolyte, presented by William de Alban', is instituted to a moiety of the church of Greyingham.</summary>
    
    <text>GREYINGHAM.—Willelmus de Neuvill, acolitus, presentatus per dominum Willelmum de Alban' ad medietatem ecclesie de Greyingham, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., admissus est, et in ea canonice persona institutus, ita quod scolas frequentet, salva etiam ordinatione domini Episcopi quam dixerit faciendam in eadem. Et injunctum est Archidiacono, presenti, quod, etc.</text>
    
    <summary>Helyas, sub-deacon, presented by the Prior and Convent of Holy Trinity, York, is instituted to a moiety of the church of Roxeby.</summary>
    
    <text>ROXEBY.—Helyas, subdiaconus, per Priorem et conventum Sancte Trinitatis Eboracenses ad medietatem ecclesie de Roxeby, que fuit Magistri Willelmi Fulconis, presentatus, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc.
    
    <page n="220"/>
    
    eandem admissus est, etc. Et injunctum Archidiacono, etc. Non habemus nisi vivam vocem pro inquisitione. Actum tertio Kalend. Aprilis.</text>
    
    <summary>William de Burgo, clerk, presented by the Abbot and Convent of Peterborough, is instituted to the church of Normanby.</summary>
    
    <text>NORMANBY.—Willelmus de Burgo, clericus, presentatus per Abbatem et conventum de Burgo ad ecclesiam de Normanby, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, etc; domino Radulfo Cestrie et Lincolnie juri suo, quod in ejusdem ecclesie advocatione vendicaverat, per litteras suas patentes prius renuntiante, per que, ita admissus est. Et mandatum Archiepiscopo, quod sub forma Abbati et conventui decem marcis annuis, solvendis eis de ecclesia predicta ad iijum anni terminos secundum quod in carta eorum continetur, per manus dicti W., persone, et successorum suorum quicumque fuerint in eadem ecclesia, denomiatis sub nomine beneficii perpetui. Et mandatum est predicto Archidiacono Stowe ut secundum formam premissam, etc. Et memorandum quod tam litterae dicti Comitis super renuntiatione juris sui quod patronatum ejusdem ecclesie quam litterae resignationis Rogerii de Vet, quondam ejusdem ecclesie rectoris, quibus sigillum domini Baiocensis archiepiscopi erat appensum, sunt in custodia magistri in scriniis domini.</text>
    
    <summary>Laurence de Bononia, sub-deacon, presented by Robert de Dompno Martino, acting for the Earl of Boulogne, is instituted to the church of Springthorpe.</summary>
    
    <text>SPRINGTORP.—Laurencius de Bononia, subdiaconus, presentatus per Robertum de Dompno Martino seu ballivo domini Comitis de Springtorp, constante prius per litteras domini Regis quod idem senescallus in Anglia dicti Comitis est generalis procurator, et facta inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam negotium, etc., admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et mandatum est dicto W., Archidiacono, ut, etc. Actum xvij kal. Junii.</text>
    
    <summary>Hugh Camerarius, acolyte, presented by Roger de Bealtoft, after a dispute about the patronage, is instituted to the church of Belton.</summary>
    
    <text>BELTONA.—Hugo Camerarius, acolitus, presentatus per Rogerum de Bealtoft, laicum, ad ecclesiam de Bealton, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., susceptis etiam litteris domini Regis, quod dictus Rogerus in curia ipsius 
        
        <page n="221"/>
        
        domini Regis, coram justiciariis suis, apud Westmonasterium, per considerationem ejusdem Curie recuperavit presentationem suam ad ecclesiam de Belton versus Priorem de Novo Burgo et R. clerico, fratre ipsius Rogeri, presentatus prius ad eandem, eo quod minus esset sufficiens, juri suo simpliciter renuntiante, ad eandem ecclesiam admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et injunctum est eidem ut ad proximos ordincs dominij Episcopi mense Septembris celebrandos veniat in subdiaconum ordinandus. Et mandatum est dicto Archidiacono, ut, etc. Subdiaconus est.</text>
        
        <summary>William Foliot, presented by the Abbot and Convent of Lessor, is instituted to the church of Riseholme.</summary>
        
        <text>RISUN.—Willelmus Foliot, subdiaconus, presentatus per Abbatem et conventum de Exonio ad ecclesiam de Kysun, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam negotium ipsum fuit in expedito, admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et mandatum est dicto Archidiacono ut dictum Willelmum in corporalem ejusdem ecclesie possessionem inducat.</text>
        
        <summary>Warin de Kyrketon, chaplain, is collated to the vicarage of Nettleham. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>VICARIA DE NETELHAM. IMMO PERSONATUS DE PRECEPTO DOMINI SPECIALITER FACTO CORAM CLERICIS SUIS.—Warinus de Kyrketon, capellanus, cui dominus Episcopus vicariam ecclesie de Netelham contulit, ad cautelam admissum est, et in ea institutus cum onere, etc. Consistit autem ipsa vicaria in toto altaragio et omnibus minutis decimis totius parochiie et in decimis garbarium de feno xxxv° solidorum terre in cathedra villa, sculicet de iij° bovatis terre Alicie de Solario, de iij° bovatis terre que fuerunt Radulphi filii Hulf, de iij° bovatis terre que fuerunt Geile, de duabus bovatis Simonis de la Grene, de duabus bovatis que fuerunt Rogeri Palmer, de duabus bovatis Hugonis filii Sibille, de duabus bovatis Hugonis prepositi, de duabus bovatis Godefridi filii Radulphi, et de duabus bovatis Hugonis filii Spinfol. Assignata est ei quedam area in orientali parte totius mansi ecclesie que continet in sua latitudine tres percatas, in longitudine vero quantum durat totam transversum ipsius curie ad curtilagium et debet ibi quadam muru erigi inter curtilagium decani et curtilagium suum, ita quod decanus inveniet duas partes custi ipsius muri et vicarius terciam. Item assignata est ei pars mansi principalis ecclesie versus occidentem et ecclesie et minori desinentia,</text>
        
        <page n="222"/>
        
        <text>ita quod intercludit debet per murum lineanter ab occidentali parte grangie decani usque ad dictam grangia vicarii. Et mandatum est Archidiacono Stowe ut, etc. Postea de speciali precepto domini mutata est vicaria in personatum.</text>
        
        <head>ANNUS SEXTUS DECIMUS.</head>
        
        <summary>Elias de Nevevill, presented by the Guardian of the heir of Robert de Nevevill, is instituted to the church of Malmeton.</summary>
        
        <text>MALMETON.—Elias de Nevevill, subdiaconus, presentatus per Radulphum de Nevevill, militem, ratione custodie terre et heredis Roberti de Nevevill, ad ecclesiam de Malmeton, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam negotium fuit in expedito, domino etiam Honorio papa cum eo dispensante ut ecclesiam ipsam simul cum illa quam prius habuit ad candem admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et mandatum est dicto Archidiacono ut dictum Eliam tanquam personam in dicta ecclesie possessionem inducat.</text>
        
        <summary>William de Pennard, chaplain, presented by the Prior and Convent of Thornholm, is instituted to the church of Blyton.</summary>
        
        <text>BLITON.—Willelmus de Pennard, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Thornholm ad ecclesiam de Bliton, cum constaret domino Episcopo per W. decanum Lincolniensem de morte ejusdem W., ad eandem ecclesiam admissus est, et in ea canonice persona institutus, salvis predictis Priori et conventui de Thornholm et Magistro Alexandro de Melyd, quandiu vixerit, portionibus suis quas habent in eadem. Et mandatum est officiall W., Archidiacono Stowe, ut tam dictum W., capellanum, quam dictos canomicos in corporalem earundem portionum possessionem, secundum formam permissam inducat. Constat autem dicta persona in toto altaragio et dominica terra ecclesie, et omnimoidis decimis et proventibus, exceptis minutis decimis garbarum, quas dominus Episcopus dictis canonicis de consensu capituli sui Lincolnie nomine perpetui beneficii possidendas confirmavit in rotulo cartarum anno xiijj.</text>
        
        <summary>William de Bannebir, clerk, is collated to a pension in the church of Carlton Parva. The vicarage is reserved to Hugh Ruffel.</summary>
        
        <text>PARVA KARLETON.—Willelmus de Bannebir, clericus, cui dominus Episcopus pensionem decem solidorum de ecclesia de</text>
        
        <page n="223"/>
        
        <text>Parva Karleton, auctoritate Concilii, contulit, in eadem ecclesia persona est institutus; salva Magistro Hugoni Ruffo vicaria sua quam habet ibidem, qui totam ecclesiam illam tenebit quoadvixit, reddendo inde dicto W. et successoribus suis, ejusdem ecclesie personis, decem solidos annuos nomine pensionis. Et injunctum est W. Archidiacono, presenti, ut dictum W. secundum formam premissam, etc.</text>
        
        <summary>Richard de Karleton, chaplain, presented by Walter de Luermer, is instituted to the church of Keneya.</summary>
        
        <text>KENEYA.—Ricardus de Karleton, capellanus, presentatus per Walterum de Luermer ad ecclesiam de Cueit, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., admissus est, et in ea cum onere et pena vicariorum canonice persona institutus. Et mandatum est dicto W., Archidiacono, etc.</text>
        
        <summary>John de Monte Pessolano, subdeacon, presented by the Abbot and Convent of Peterborough, is instituted to the church of Normandy. A pension of ten marks is reserved to the monks.</summary>
        
        <text>NORMANDY.—Johannes de Monte Pessolano, subdiaconus, presentatus per Abbatem et conventum de Burgo ad ecclesiam de Normandy, vacantem per resignationem Willelmi de Burgo, prius persone ejusdem, eo quod aliud recepit beneficium, ad eandem admissus est, et in ea canonice persona institutus; salvis dictis monachis decem marcis annuis ejusdem ecclesie confirmatis ad eadem. Et injunctum est J., clerico ejusdem Archidiaconi, etc. Injunctum est dicto Johanni ut solvat frequenter.</text>
        
        <summary>John de Petherton, clerk, presented by the Prior and Convent of Thornholm, is instituted to the church of Scaleby.</summary>
        
        <text>SCALEBY.—Johannes de Petherton, clericus, presentatus per Priorem et conventum de Thornholm ad ecclesiam de Scaleby, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, etc., admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et mandatum est dicto Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <head>ANNUS XVII.</head>
        
        <summary>John de Petherton, clerk, presented by the Prior and Convent of Thornholm, is instituted to the church of Scaleby.</summary>
        
        <text>SCALEBY.—Johannes de Petherton, clericus, presentatus per Priorem et conventum de Thornholm ad ecclesiam de Scaleby,</text>
        
        <page n="224"/>
        
        <text>facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., negotium fuit in expedito, ad eandem admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et mandatum est dicto Archidiacono ut eandem J. in corporalem ejusdem ecclesie possessionem induci faciat.</text>
        
        <summary>Reginald de Bathon, presented by William, son of Gilbert, is instituted to a mediety of the church of Hakethorn. The vicarage is reserved to Robert, son of Gilbert.</summary>
        
        <text>HAKETHORN.—Magister Reginaldus de Bathon, presentatus per Willelmum filium Gilberti ad medietatem ecclesie de Hakethorn, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem, per Radulphum de Marevill procuratorem suum, fuit admissus, etc.; salvo Roberto filio Gilberti perpetua vicaria in eadem per Archidiaconum Stowe predictum de mandato domini Episcopi, codem R. et predicto patrono consentientibus, ordinatam. Consistit autem vicaria ipsa in medietate altaragij, feni, et pertinentium ad ecclesiam et in habuit vicarius in umuere annuas de medietate predicta per manus predicti R. ad festum Sancti Michaelis et ad Nativitatem Domini perpetuo. Et injunctum est officiali nostro de Lincolnia magistrum R. per procuratorem, etc., et ut ad opus vicarii mansum assignet competentem.</text>
        
        <summary>Roger de Teford, chaplain, presented by the Rector, is instituted to the vicarage of Subtorp. A payment is reserved to the Rector.</summary>
        
        <text>SUBTORP VICARIA.—Rogerus de Teford, capellanus, presentatus per Ricardum de Vicco, rectorem ecclesie de Subtorp, Rogerii de Monte Begonis patroni ejusdem assensu interveniente, ad perpetuam ipsius ecclesie vicariam, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, et in ea perpetuus vicarius institutus; qui quidem totam illam ecclesiam tenebit quoadvixit, reddendo inde dicto Ricardo et suis ejusdem ecclesie personis, unum aureum annuum nomine pensionis. Et injunctum est dicto Archidiacono, etc.</text>
        
        <summary>Ralph de Arcy, subdeacon, presented by Hervey de Arcy, is instituted to the church of Flikebiirg de hoc super anno xij.</summary>
        
        <text>FLIKEBURG DE HOC SUPER ANNO XIJ.—Radulphus de Arcy, subdiaconus, presentatus per Herveum de Arcy, patrem suum, ad ecclesiam de Flikeburg, facta prius inquisitione per tunc Archidiaconu Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et injunctum est Officiall Stowe.</text>
        
        <page n="225"/>
        
        <head>ANNUS XVIII.</head>
        
        <summary>Roger de Lactertun, presented by the Master of the Order of Sempringham, and the Prior and Convent of St. Katherine, Lincoln, is instituted vicar of Nevetun. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>NEVETUN VICARIA.—Rogerus de Lactertun, capellanus, presentatus per Magistrum Ordinis Sempingham et Priorem et conventum Sancte Katerine Liniolnie, ad vicariam ecclesie de Nevetun, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est cum onere et pena vicariorum, etc.; et habebit totum alteragium nomine vicarie sue, cum manso competente, solvendo inde duas marcas dictis canonicis Sancte Katerine annuatim, qui quidem omnia onera episcopalia et archidiaconalia sustinebit. Et mandatum est dicto Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <summary>Robert, son of Gilbert, chaplain, presented by the Rector, is instituted vicar of a moietty of the church of Hakethorn. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>HAKETHORN VICARIA.—Robertus filius Gilberti de Hakethorn, capellanus, presentatus per Magistrum Reginaldum de Bathon, rectorem medietatis ecclesie de Hakethorn, ad vicariam ejusdem medietatis, Willelmo filio Gilberti patrono consentiente, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est cum onere et pena vicariorum, etc. Consistit autem ipsa vicaria in medietate altaragii, etc., ut supra in institutione dicti Magistri Reginaldi anno xvij; et debet ei mansus per Archidiaconum assignari. Et mandatum est Archidiacono, etc.</text>
        
        <summary>Helyas de Hailes, chaplain, presented by the Prior and Convent of Spalding, is instituted to the church of Gait Burton.</summary>
        
        <text>GAIT BURTON.—Helyas de Hailes, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Spaldings ad ecclesiam de Gait Burton, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et mandatum est dicto Archidiacono, etc.</text>
        
        <summary>Peter de Alencun, subdeacon, presented by the Guardian of the heir of Alexander de Nevill, is instituted to the church of Harpewell.</summary>
        
        <text>HARPEWELL.—Petrus de Alencun, subdiaconus, presentatus per Ricardum de Alencun, militem, ratione custodie terre et heredis</text>
        
        <page n="226"/>
        
        <text>quisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et mandatum est dicto Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <head>ANNUS XIX.</head>
        
        <summary>John, son of Ralph, sub-deacon, presented by Osbert Arsich, after a dispute about the patronage, is instituted to the church of Ouneby.</summary>
        
        <text>OUNEBY.—Johannes filius Radulphi filii Reginaldi, subdiaconus, presentatus per Osbertum Arsich, militem, ad ecclesiam de Ouneby, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, et receptis litteris domini Regis contantibus quod idem O. dis rationavit in curia sua apud Lincolniam, advocationem ecclesie de Ouneby versus Jordanum le Kat et Michaelem de Stocton, per assisam ultimam presentations inde captam, coram Simone de Roppele, Jordano de Esseby, Johanne Koleman, et Alexandro de Poynton, justiciariis suis ad hoc constitutis, Radulpho etiam Arsich ad ipsum ecclesiam prius presentato presentationem sue renuntiante, per que negotium fuit in expedito, ad eandem ecclesiam admissus est, et in ea canonice persona institutus. Et injunctum dicto Archidiacono, presenti, ut eum J. capellanum dicte ecclesie possessionem inducat. Sciendum etiam quod Petrus de Parisijs, tam viva voce quam litteratorie, appellationem quam pro dicte ecclesie patronatu interposuerat, simpliciter renunciavit et absolute.</text>
        
        <summary>Robert, chaplain, presented by the Prior and Convent of Thornholm, is instituted vicar of Ragenildthorp.</summary>
        
        <text>RAGENILDTHORP VICARIA.—Robertus, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Thornholm ad perpetuam vicariam ecclesie de Ragenildthorp, auctoritate Concilii ordinatam, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eadem admissus est, et in eadem cum onere et pena vicariorum canonice vicarius institutus. Et mandatum est dicto Archidiacono.</text>
        
        <summary>William de Insula, chaplain, presented by the Master of the Order of Sempringham, and the Prior and Convent of Malton, is instituted vicar of Wintringeton.</summary>
        
        <text>WINTRINGETON.—Willelmus de Insula, capellanus, presentatus per Magistrum Ordinis de Sempingham et Priorem et conventum de Malton, ad vicariam de Wintrington, vacantem per Th. de Wintrington, capellam, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem</text>
        
        <page n="227"/>
        
        <text>admissus est cum onere et pena, etc., ita tamen quod per hanc admissionem predictus Prior et conventus super residuo nihil juris accrescat, unde non nisi concessionem beati Hugonis dicuntur optinere. Et valet dicta vicaria sex marcas, residuum autem triginta. Et mandatum est eidem Archidiacono ut ipsum in corporalem, etc.</text>
        
        <head>ANNUS XX.</head>
        
        <summary>Godfrey de Spaudings, chaplain, presented by the Prior and Convent of Spalding, is instituted vicar of Autehebarge.</summary>
        
        <text>HAUTEHARGE VICARIA.—Godefridus de Spaudings, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Spaudings ad vicariam ecclesie de Hautebarge, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam negotium fuit in expedito, ad eandem admissus est, et in ea canonice vicarius perpetuus institutus cum onere administrandi personaliter in eadem, et pena vicariorum. Consistit autem ut supra anno undecimo. Et injunctum est dicto Archidiacono presenti ut, etc.</text>
        
        <summary>Walter de Neuwerch, chaplain, presented by the Prior and Convent of St. Katherine, Lincoln, is instituted vicar of Neuton.</summary>
        
        <text>NEUTON VICARIA.—Walterus de Neuwerch, capellanus, presentatus per Priorem et conventum canonicorum Sancte Katerine, Lincolnie, ad perpetuam vicariam ecclesie de Neuton, facta prius inquisitione per Th. de Wadingham, capellanum, vices W., Archidiaconi Stowe gerentem, per quam, etc., ad eandem admissus est cum onere et pena, etc., ut supra in anno xviij. Et injunctum est dicto capellano ut, etc.</text>
        
        <summary>Alexander, chaplain, presented by the Abbot and Convent of Barlings, is instituted vicar of Scotthorn.</summary>
        
        <text>SCOTTHORN VICARIA.—Alexander, capellanus, presentatus per Abbatem et conventum de Barlings ad perpetuam vicariam ecclesie de Scotthorn, auctoritate Concilii ordinatam, facta prius inquisitione per W. de Wadingham, capellanum, vices W., Archidiaconi Stowe gerentem, per quam, etc., ad eandem admissus est cum onere et pena vicariorum, etc. Et mandatum est dicto W. capellano ut, etc.</text>
        
        <summary>Robert de Fereby, sub-deacon, presented by the Abbot and Convent of Selby, is instituted to the church of Ludingeton.</summary>
        
        <text>LUDINGETON.—Magister Robertus de Fereby, subdiaconus, presentatus per Abbatem et conventum de Seleby ad ecclesiam de</text>
        
        <page n="228"/>
        
        <text>Lodington, facta prius inquisitione per W. de Wadingham, capellanum, vices W., Archidiaconi Stowe gerentem, Magistro J. subdiacono Ebor., ut in Cantariis approbibus que pro dicta ecclesia interposuerant renuntiantibus, per que, etc., ad eandem admissus est, etc. Et mandatum est dicto W. capellano, ut, etc.</text>
        
        <summary>Robert Scott, deacon, presented by the Abbot and Convent of Selby, is instituted to the church of Redburne. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>REDBURNE VICARIA.—Robertus Scotus, diaconus, presentatus per Abbatem et conventum de Seleby ad vicariam ecclesie de Redburn, auctoritate Concilii ordinatam, facta prius inquisitione per W. de Wadingham, capellanum, vice Archidiaconi Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, et in ea cum onere et pena vicariorum, etc. Consistit autem ipsa vicaria in toto altaragio cum tofto competenti, et valet v marcas, totalis autem ecclesie xx. Et mandatum est dicto W., capellano, ut, etc.</text>
        
        <summary>Ralph, chaplain, presented by the Master of the Order of Sempringham, and the Prior and Convent of St. Katherine, Lincoln, is instituted vicar of Marton.</summary>
        
        <text>MARTON VICARIA.—Radulphus, capellanus, presentatus per Magistrum Ordinis de Sempingham, et per Priorem et conventum Sancte Katerine, Lincolnie, ad vicariam ecclesie de Marton, auctoritate Concilii ordinatam, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, et in ea cum onere et pena vicariorum</text>
        
        <note n="4">Mem. 4.</note>
        
        <head>ANNUS XXI.</head>
        
        <summary>Ralph, chaplain, presented by the Master of the Order of Sempringham, and the Prior and Convent of St. Katherine, Lincoln, is instituted vicar of Marton. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>MARTON VICARIA.—Radulphus, capellanus, presentatus per Magistrum Ordinis de Sempingham, et per Priorem et conventum Sancti Katerine, Lincolnie, ad vicariam ecclesie de Marton, auctoritate Concilii ordinatam, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam negotium fuit in expedito, ad eandem vicariam admissus est, et in ea cum onere et pena vicariorum canonice vicarius perpetuus institutus. Consistit autem ipsa vicaria in toto altaragio, et omnibus minutis decimis et obventionibus ad ipsum altaragium pertinentibus. Et solvet vicarius annuatim canonicis Hospitalis Sancte Katerine, Lincolnie, dimidiam</text>
        
        <page n="229"/>
        
        <text>marcam, qui omnia onera illius ecclesie, episcopalia et archidiaconalia, preter opus parochianis, sustinebunt; et de competenti manso vicario providebunt. Et mandatum est Magistro Alano, Officiali Stowe, ut ipsum R. in corporalem dicte vicarie possessionem inducat.</text>
        
        <summary>Henricus, chaplain, presented by the Abbot and Convent of Barlings, is instituted vicar of Scotthorn. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>SCOTTHORN.—Henricus, capellanus, presentatus per Abbatem et conventum de Barling ad vicariam ecclesie de Scotthorn, auctoritate Concilii ordinatam, facta prius inquisitione per Magistrum Alanum, Officialem Archidiaconi Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc., cum onere et pena vicariorum, etc. Consistit autem ipsa vicaria in toto altaragio cum tofto uno, salvis decem solidis inde commune Lincolnie singulis annis per manus Abbatis et conventus predictorum, et eis vicesimam solvendi partes mansi. Et mandatum est Officiali predicto, ut, etc.</text>
        
        <summary>Richard de Appelby, chaplain, presented by the Prior and Convent of Thornholm, is instituted vicar of Riseby. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>RISEBY.—Ricardus de Appelby, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Thornholm ad vicariam ecclesie de Riseby, auctoritate Concilii ordinatam, facta prius inquisitione per W. de Wadinghama, gerentem vices Archidiaconi Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc., cum onere et pena vicariorum, etc. Consistit autem ipsa vicaria in toto altaragio cum tofto competente; et est ejus estimatio v marcarum. Admissus est autem idem R. ita quod nichil juris accrescat aut decrescat dictis Priori et conventui per hanc admissionem in ecclesia memorata. Et mandatum est W., Archidiacono Stowe, etc.</text>
        
        <head>ANNUS XXII.</head>
        
        <summary>John le Gentill, chaplain, is collated to the church of Snartford. A pension is reserved to the Prior and Convent of Elsham.</summary>
        
        <text>SNARTFORD.—Johannes le Gentill, capellanus, cui dominus Episcopus, de consensu Prioris et conventus de Ellesham, ad ecclesiam ecclesie de Snartford, contulit, ad eandem admissus est, et in ea canonice persona institutus; salvis predictis Priori et canonicis de Ellesham xx solidis, eis per dictum J. et successores nomine perpetui beneficii percipiendis, in duobus anni terminis,</text>
        
        <page n="230"/>
        
        <text>videlicet in festo Sancti Martini una marea, et in festo Pentecostu una marea. Et mandatum est Magistro A., Officiali, ut ipsum J. in corporalem dicte ecclesie possessionem inducat secundum formam prenotatam.</text>
        
        <summary>Robert, son of Gilbert, chaplain, presented by the Prior and Convent of Bullington, is instituted vicar of the mediety of the church of Hakethorn. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>HAKETHORN.—Robertus filius Gilberti, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Bulington ad vicariam medietatis ecclesie de Hakethorn, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et habebit nomine vicarie sue medietatem totius altaragii preter decimam linii, solvendo inde monialibus de Bulington iij solidos annuos; salvis Magistro Reginaldo de Bathon, ipsius ecclesie persone, decimis feni, terre dominice ecclesie, cum prato et manso ad personatum suum spectantibus, et duabus marcis annuis, quas dicto Roberto capellano reddere consuevit. Et mandatum est Magistro J., Officiali Stowe, ut ipsum R., capellanum, in corporalem dicte vicarie possessionem inducat secundum formam prenotatam. Licet dominus Episcopus vicariam ipsam per annum et amplius vacantem auctoritate Concilii possisse contuliset.</text>
        
        <summary>Simon de Offeham, chaplain, presented by Hubert de Burgo, is instituted to the church of Helmeswell.</summary>
        
        <text>HELMESWELL.—Simon de Offeham, capellanus, presentatus per nobilem virum Hubertum de Burgo, comitem Cancie, justiciarium Anglie ad ecclesiam de Helmeswell, facta prius inquisitione per Magistrum A., Officialem Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et mandatum est eidem Officiali ut, etc.</text>
        
        <summary>Robert de Paxton, sub-deacon, presented by the Order of Sempringham and the Prior and Convent of Bullington, is instituted to the church of Ingeham.</summary>
        
        <text>INGEHAM.—Magister Robertus de Paxton, subdiaconus, presentatus per Magistrum Ordinis de Sempingham, Priorem et conventum de Bulington, ad ecclesiam de Ingeham, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et mandatum est dicto Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <page n="231"/>
        
        <head>ANNUS XXIII.</head>
        
        <summary>Ralph de Weston, sub-deacon, presented by William de Albiniaco, is instituted to a moiety of the church of Greingeham.</summary>
        
        <text>GREINGEHAM.—Radulphus de Weston, subdiaconus, presentatus per Willelmum de Albiniaco ad illam medietatem ecclesie de Greingeham que fuit Willelmi de Nevill, facta prius inquisitione per Magistrum A., Officialem Stowe, per quam negotium fuit in expedito, ad eandem medietatem admissus est. Et mandatum est W., Archidiacono Stowe, quod ipsum R. in corporalem possessionem dicte medietatis inducat, salvo jure domini Episcopi et ecclesie sue Lincolnie.</text>
        
        <summary>Hugh de Burton, chaplain, presented by Walter de Evermund, is instituted to the church of Knay.</summary>
        
        <text>KNAY.—Hugo de Burton, capellanus, presentatus per Walterus de Evermund, militem, ad ecclesiam de Knay, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc., cum onere et pena vicariorum. Et mandatum est eidem Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <summary>Peter de Paris, chaplain, presented by Peter de Paris, after a dispute about the patronage, is instituted to the church of Auneby.</summary>
        
        <text>AUNEBY.—Petrus de Paris, capellanus, presentatus per Petrum de Paris, civem Lincolnie, ad ecclesiam de Auneby, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, et receptis litteris domini Regis continentibus quod cum Radulphus Arsic summonitus esset in curia sua, coram justiciariis suis, apud Westmonasterium, ad respondendum Petro de Paris, quare impedit eum presentare idoneam personam ad ecclesiam de Ouneby, que vacat et ad suam spectat donationem, idem Radulphus venit in eandem curiam, et coram predictis justiciariis esse jus ipsius P., et illam remisit et quietam clamavit, de se et heredibus suis, predicto P. et heredibus suis in perpetuum, per quem, etc., ad eandem admissus est, etc. Et mandatum est Archidiacono super dicto ut, etc.</text>
        
        <summary>William de Evesham, chaplain, presented by the Proctor of the Abbot and Convent of Alba Landa, is instituted vicar of Kameringham.</summary>
        
        <text>KAMERINGHAM.—Willelmus de Evesham, capellanus, presentatus per fratrem Petrum, generalem in Anglia procuratorem Abbatis et conventus de Alba Landa, ad vicariam ecclesie de</text>
        
        <page n="232"/>
        
        <text>Kameringham, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est cum onere et pena vicariorum. Et mandatum est eidem Archidiacono ut, etc. Consistit autem ipsa vicaria ut in rotulo Cartarum anni decimi.</text>
        
        <summary>Richard de Buslingthorp, sub-deacon, presented by William de Buslingthorp, is instituted to the church of Buslingthorp.</summary>
        
        <text>BUSLINGTHORP.—Ricardus de Buslingthorp, subdiaconus, presentatus per Willelmum de Buslingthorp, militem, ad ecclesiam de Buslingthorp, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et injunctum est Magistro A., Officiali suo, presenti, ut, etc.</text>
        
        <summary>Henry de Bononia, sub-deacon, presented by H. de Burgo, is instituted to the church of Springthorp.</summary>
        
        <text>SPRINGTHORP.—Henricus de Bononia, subdiaconus, presentatus per venerabilem virum H. de Burgo, comitem Cancie, justiciarium Anglie, ad ecclesiam de Springthorp, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et mandatum est Magistro A., Officiali suo, ut, etc.</text>
        
        <summary>Roger de Aucestr, chaplain, presented by the Master, Prior and Convent of Melton, is instituted vicar of Wintron. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>WINTRINGTON.—Rogerius de Aucestr, capellanus, presentatus per Magistrum, Priorem et conventum de Melton, ordinis de Sempingham, ad vicariam ecclesie de Wintrington, facta prius inquisitione per A., Officialem Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est cum onere et pena vicariorum. Et injunctum est dicto Officiali, presenti, ut, etc. Consistit autem ipsa vicaria in toto altaragio, quod estimatur x marcis de quibus solvet vicarius predictis canonicis v marcas.</text>
        
        <summary>Walter de Rileby, chaplain, presented by the Prior and Convent of Thornholm, is instituted vicar of Ragenildthorp.</summary>
        
        <text>RAGENILDTHORP.—Walterus de Rileby, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Thornholm, ad vicariam ecclesie de Ragenildthorp, facta prius inquisitione per Magistrum A., Officialem Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc.,</text>
        
        <page n="233"/>
        
        <text>cum onere ministrandi personaliter in eadem. Et mandatum est W., Archidiacono Stowe, ut, etc. Consistit autem ipsa vicaria [the entry ends here.]</text>
        
        <summary>Robert de Keleseva, chaplain, presented by the Abbot and Convent of Selby, is instituted vicar of Crull. The vicarage is described.</summary>
        
        <text>CRULL.—Robertus de Keleseva, capellanus, presentatus per Abbatem et conventum de Seleby, ad vicariam ecclesie de Crull, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, et in ea cum onere ministrandí personaliter in eadem. Et mandatum est dicto Archidiacono ut, etc. Consistit autem dicta vicaria in toto altaragio, et omnibus minutis decimis, et in duabus bovatis terre in villa de Crul, cum sex acris prati ad eandem vicariam pertinentibus, et in tofto competenti. Et solvet vicarius i marcam annuam Abbati et conventui de Seleby.</text>
        
        <summary>Robert de Hakethorn, chaplain, presented by Gilbert de Hakethorn, is instituted to a moietty of the church of Hak'.</summary>
        
        <text>HAK'.—Robertus de Hakethorn, capellanus, presentatus per Gilbertum de Hakethorn ad medietatem ecclesie de Hak', facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et mandatum est eidem Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <summary>Ralph de Lincolnia, sub-deacon, presented by the Prior and Convent of Elsham, is instituted to the church of Snartford.</summary>
        
        <text>SNARTFORD.—Radulphus de Lincolnia, subdiaconus, presentatus per Priorem et conventum de Ellesham ad ecclesiam de Snartford, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc., salvo dictis Priori et conventui ut supra anno proximo. Et mandatum est eidem Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <head>ANNUS XXIIII[us].</head>
        
        <summary>Robert de Wrageby, chaplain, presented by the Prior and Convent of Bullington, is instituted to the church of Hackthorn.</summary>
        
        <text>HACKTHORN.—Robertus de Wrageby, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Bulington ad perpetuam vicariam ecclesie de Hackthorn, cum negotium esset in expedito, ad eandem vicariam, secundum quod Henricus [blank], ultimo</text>
        
        <page n="234"/>
        
        <text>institutus in eadem, eam tenuit, admissus est cum onere et pena vicariorum, et in ea canonice vicarius perpetuus institutus. Et mandatum est Willelmo, Archidiacono Stowe, ut dictum Robertum in possessionem corporalem ipsius vicarie inducat, non obstante quod dominus Episcopus fructus ejusdem vicarie Roberto, persone alterius medietatis ecclesie predicte, ad tempus concesserat.</text>
        
        <summary>Ralph de Hacwith, chaplain, presented by the Proctor of the Abbot and Convent of Meles, is instituted to a moiety of the church of Willington.</summary>
        
        <text>WILLINGTON.—Radulphus de Hacwith, capellanus, presentatus per fratrem Guidonem de Meles, procuratorem Abbatis et conventus Audegazie generalem in Anglia, ad vicariam medietatis ecclesie de Willington, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem vicariam admissus est cum onere et pena vicariorum. Et mandatum est dicto Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <summary>William de Ferrariis, sub-deacon, presented by the Prior and Convent of Spalding, is instituted to the church of Geytbarthon.</summary>
        
        <text>GEYTBARTHON.—Magister Willelmus de Ferrariis, sub-diaconus, presentatus per Priorem et conventum Spalding, ad ecclesiam de Geytbarthon, facta prius inquisitione per Willelmum, Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem ecclesiam admissus est, etc. Et mandatum est dicto Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <summary>Durandus, sub-deacon, presented by Robert Wade, is instituted to the church of Wiffingeham.</summary>
        
        <text>WIFFINGEHAM.—Magister Durandus, subdiaconus, presentatus per Robertum Wade ad ecclesiam de Wiffingeham, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et mandatum est dicto Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <summary>John de Alington, sub-deacon, presented by the Prior and Convent of St. Leonard, Torksey, is instituted to the church of St. Peter, Torksey.</summary>
        
        <text>TORKESEY.—Johannes de Alington, subdiaconus, presentatus per Priorem et conventum Sancti Leonardi Torkesey ad ecclesiam Sancti Petri de Torkesey, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, et receptis domini Regis litteris per quas mandavit quod, non obstante appellatione quam Philippus de</text>
        
        <page n="235"/>
        
        <text>Lacelles vice comes Lincolnie coram Episcopo facta nomine ipsins domini Regis, ne quis admittetur ad ecclesias predictas ad presentationem predictorum Prioris et conventus, ad presentationem eorundem canonicorum hac vice idoneam personam ad ecclesiam prefatam, sicut justum et canonicum fuerit admitteret Episcopus; salvo tamen ipsi domino Regi sue hereditatis jure, quod protestatur habere in advocatione ecclesie predicte per que, etc., ad eandem ecclesiam admissus est, etc. Salvo jure domini Regis et herede suum, domino etiam Episcopo Lincolniensi capituli et ecclesie Lincolnie quod protestati sunt in admissione et ante admissionem dicti Johannis se habere in ipsius ecclesie advocatione. Et mandatum est dicto Archidiacono ut ipsum sub forma predicta, etc.</text>
        
        <summary>Ralph de Steping, chaplain, presented by the Prior and Convent of Thornholm, is instituted vicar of Appleby.</summary>
        
        <text>APPLEBY.—Radulphus de Steping, capellanus, presentatus per Priorem et conventum de Thornholm ad vicariam ecclesie de Appleby, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc., cum onere et pena vicariorum. Et mandatum est eidem Archidiacono ut, etc. Consistit autem ipsa vicaria in toto altaraggio, preter quam marcam annuum canonicis ipsis solvendam, et preter decimam proprii instauramenti canonicorum. Et habebit mansum competens, et unam acram terre in uno campo et aliam in alio.</text>
        
        <summary>John de Esingwald, presented by the Prior and Convent of Newburgh, is instituted to the church of Ouston.</summary>
        
        <text>OUSTON.—Magister Johannes de Esingwald [blank], presentatus per Priorem et conventum de Novo Burgo ad ecclesiam de Ouston, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et mandatum est eidem Archidiacono ut, etc.</text>
        
        <note n="5">Mem. 5.</note>
        
        <summary>Roger de Campeden, sub-deacon, presented by the Prior and Convent of Newburgh, is instituted to the church of Eppewrth.</summary>
        
        <text>EPPEWRTH.—Magister Rogerus de Campeden, subdiaconus, presentatus per Priorem et conventum de Novo Burgo ad ecclesiam de Eppword, facta prius inquisitione per Magistrum A., Officialem Archidiaconi Stowe, et receptis litteris domini Regis quod, non obstante reclamatione sua, dominus Episcopus idoneam personam</text>
        
        <page n="236"/>
        
        <text>ad eandem ecclesiam admittat, ad presentationem dictorum canonicorum, si Magistro Johanne de Tod presentationem de se facte per predictos canonicos ad ecclesiam prefatam renuntiante, per que, etc., electus Magister R. ad eandem ecclesiam admissus est, etc. Et mandatum est W., Archidiacono Stowe, ut, etc.</text>
        
        <summary>Walkelinus, chaplain, presented by Stephen de Segrave, is instituted to the church of Pileham.</summary>
        
        <text>PILEHAM.—Walkelinus [blank], capellanus, presentatus per Stephanum de Segrave Justiciarum Anglie, ratione manerii de Kirketon in manu ipsius S. existentis, quam diu domino Regi placuerit, ad ecclesiam de Pileham, facta prius inquisitione per Magistrum A., Officialem Archidiaconi Stowe, per quam, etc., ad eandem admissus est, etc. Et mandatum est eidem Officiali, ut, etc.</text>
        
        <head>ANNUS XXV.</head>
        
        <note>From here to the end the roll is very much torn and indistinct.</note>
        
        <summary>Robert de Swalweclive, sub-deacon, presented by the Prior of Bosgrave, is instituted to the church of Brocelby.</summary>
        
        <text>BROCELBY.—Robertus de Swalweclive, subdiaconus, presentatus per Priorem de Bosgrava, generalem procuratorem in Anglia Abbatis et conventus de......, ad ecclesiam de Brocelby, cum negotium esset in expedito ad eandem ecclesiam admissus est, et in ea canonice persona institutus; salvis inde commune Lincolnie quindecim marcis annuis, secundum quod in carta domini Episcopi Hugonis secundi super hoc confecta plenius continetur. Et mandatum est W., Archidiacono Stowe, ut ipsum Robertum in corporalem predicte ecclesie possessionem sub forma premissa inducat.</text>
        
        <summary>James de Huntingdon, chaplain, presented by the Proctor of the Abbot and Convent of Waltham, a canon of St. Peter, is instituted to the church of Willington.</summary>
        
        <text>WILLINGTON.—Jacobus de Huntingdon, capellanus, presentatus per Wydonem, monachum, generalem procuratorem Abbatis et conventus Andegavie in Anglia, ad vicariam medietatis ecclesie de Willington, ordinatam ut supra anno xj mo, facta prius inquisitione per W., Archidiaconum Stowe, per quam, etc., ad eandem vicariam admissus est cum onere et pena vicariorum, etc. Et mandatum est dicto Archidiacono ut, etc.</text>
    
        <page n="237"/>
        
        <summary>Alard de Arundell, deacon, presented by the Templars, is instituted to the church of Althorpe.</summary>
        
        <text>ALTHORPE.—Magister Alardus de Arundell, diaconus, presentatus ad ecclesiam de Altethorp per Magistrum et Fratres Milicie Templi in Anglia, patronos . . . . . ecclesie, Thome et fratribus Hospitalis Sancti Leonardi Ebor. alterius medietatis patronis ipsius ecclesie assumm . . . . prebendis, receptis prius litteris domini
            Regis, confirmantibus quod cum assisa ultima presentacionis summonita . . . . . . . suis apud Westmonasterium inter ipsum dominum Regentem, et Magistrum Milicie Templi in Anglia, et Priorem . . . . . de advocacione ecclesie de Althorp cujus advocacionem dixit idem dominus ad se pertinere racione terre et heredis . . . . . suo existentis, idem Magister et predictus
            Prior venerunt in eodem curia, coram justiciis iusticiariis, apud
            West . . . . . . derunt quod advocacio predicta pertinet ad eas et quod non obstante reclamacione ipsius domini Regis . . . . . . 
            . . . . ob idoneam personam ad eandem ecclesiam admitteret dominus
            Episcopus . . . . . in omnibus ipsi heredi . . . . . quie, etc., ad eandem ecclesiam admissis est dictus Magister Alardus . . . forma.
            Et mandatum est W. ar . . . quod coram clericis domini Episcopi
            apud Stonwin tam a fratre Rogero de . . . meleby procuratorem . . . . . . Priore predicto pro se et fratribus suis testestatum
            fuit publice . . . . supplicati Magistri Alardi . . . . . . Prior et fratres predicti elegerunt suum idoneam quem voluerunt ad ecclesiam ipsam presentabant . . . . . . Et fratres Templi predicti suum sinc difficultatae consensum et habeabant . . .
        </text>
        
        <summary>Walter de Coleby, chaplain, is presented to Thorpe.</summary>
        
        <text>
            THORP.—Walterus de Coleby, capellanus, presentatus per Fratrem R. de Sand . . . d. Magistrum Ordinis . . . . . Thorpe facta prius inquisicione per Ricardum de Adeclif, Officialem Archidiaconi Stowe, per quam . . . . vicariam, etc. Et mandatum est
            eidem Officiali.
        </text>
        
        <note>The last entry is quite illegible; the beginning looks like Willelmus de Rople; it appears to have been intentionally erased.</note>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    </adcnry>
    
    
    
</register>
